通頂拍TVB劇 臨記露宿街頭猝死

通頂拍TVB劇 臨記露宿街頭猝死
分享

劉被發現陳屍尖東海旁長椅上，警方到場調查。

【本報訊】64歲臨時演員劉何志，昨凌晨完成無綫劇集《極度怪咖》通告，帶着輕便行裝到尖東海旁長凳入睡，至昨晨被管理員發現了無知覺而報警，救援人員到場證實劉已死亡。 昨清晨天氣寒冷，尖沙嘴最低溫度為13.7℃。警方調查後相信劉氏之死無可疑，惟死因有待驗屍確定。

劉何志昨出事前，拍攝《極度怪咖》至凌晨收工；圖為《極》劇開鏡儀式。

死者劉何志
曾參演《愛回家》

猝死的劉何志，身形高大，曾參演無綫劇集《愛回家之開心速遞》等，最近參與《極度怪咖》拍攝。臨時演員周先生是劉何志的好友，周透露劉聲稱是退休警察，有兩子居外國，劉約半年前加入做臨記工作，「佢好勤力，一日24小時佢都可以開工，成日問人有冇工開。」劉報住旺角一間劏房單位，記者昨上門了解，業主指他三個月前已遷出。據悉，劉搬出劏房後生活拮据，近月只靠做臨記及打散工為生，居無定所，有時更在街頭流連露宿。周形容劉為人正直，有義氣，性格和善。他昨早接獲警方通知，才知道劉猝死街頭，感到十分突然及難過，周表示會盡力聯絡劉的家人及協助其身後事。

業界：$34.5一個鐘點生活

消息指，劉前晚9時在尖沙嘴一酒樓開工，參與《極度怪咖》劇集，至近凌晨時分收工，他其後走到尖沙嘴麼地道尖沙嘴中心對開海旁，找到一張長凳並躺下睡覺，豈料一睡不起。至昨早有管理員巡視上址時，發現劉睡在長凳上，上前查看及輕拍對方，惟劉沒有反應，管理員報警，救護員到場證實劉已死亡，屍體其後移送殮房。警方在現場撿走數個相信是劉的膠袋，內有被鋪、衣服等輕便家當。

《蘋果》昨日致電臨記公司老闆劉文俊，他表示曾經有跟劉何志合作，但跟他不熟絡，不記得是哪一部劇。問劉文俊可知劉何志屬哪間臨記公司旗下時，他說：「啲臨記員工唔會跟死一間公司，臨記公司都唔會養住一班人，啲臨記多數都係做散工，當有劇或者有電影有工開嘅時候，臨記公司就會叫啲領班搵人。𠵱家幫電視台做臨記每個鐘都係得34.5元，呢個數係臨記公司比啲臨記，呢個係最低工資，人工係低過做麥當勞或者係樓面侍應，𠵱家拍電視劇通常會有底鐘大概五個鐘起碼，臨記公司包你底鐘，就算你開工開兩個鐘都會畀五個鐘頭錢，電影好啲，底鐘有七個鐘起碼。」劉文俊估計劉何志可能是凍死，他慨嘆做臨時演員很慘：「香港物價咁高，就算畀臨時演員開足10個鐘都係得三百幾蚊一日，仲要食飯同搭車，扣扣埋埋你話點生活？仲要係臨記收入唔固定，今日開完工唔知幾時又有下次， 加上60幾歲呢個年紀演出又係窄咗，佢（劉何志）打幾份工又真係好辛苦。」

■記者梁澤岡、戴彩煥、余燕儀

RIP

劉聲稱是退休警察，有兩子居外國

退休警察咬長糧都咁窮十成九衰爛賭啦

連登仔: 辛苦做咩唔轉工?

東張閪望會唔會又隊支咪埋佢屋企人問有咩感覺

外國

可能訪問條屍
然後搵D仔返黎嗌「老豆CUT左喇 起身喇」黎催淚
然後搵吳幸美訪問D仔：「導演話你老豆如果次次扮死都有咁逼真，晨早唔洗做2打6，你地有咩睇法？」

每個月都拎晒份長俸去賭？

又輪到測試TVB公關手段時間
立即公佈簽佢做長工
永遠扮死屍
幫佢家人渡過難關
一定贏盡掌聲

香港警犬呢就....

嫖賭飲吹梗至少有一飯架嗱！！！！

60幾歲
點轉

有人肯用你已經偷笑

辛苦做咩唔做

總之狗就抵撚死啦

我都做過愛回家老臨 懷疑見過佢

聲稱是退休警察
似係唔想俾人知佢無業

64歲即係中年人，
羅致光林鄭又累死人

年輕人唔捱得

公司比你去學野仲要比錢你都夠膽死死左去

以前我地點會咁架?
兩歲就比人的去打仗架啦

依家d 人書又讀唔成, 死又阻住地球轉

有長糧咬都出事

唔係應該有長糧咩?

路有凍死骨

原來不是口號

先中年60歲就唔捱得
林鄭一日重做緊十幾個鐘

九成九又係爛賭出事
叫雞都唔會窮到咁

仲話凍死 笑話黎添
我早兩日都仲開緊冷氣

TVB人工低 工時長 要返通宵 隨時被炒生活無保障
睇見班女仔Fd 廿幾歲返到個樣成個40歲咁

吳：「你老豆死左，而家覺得點呢？之後有咩打算？」

有生果金加綜援，都唔夠使??

吳: 你地而家心情係點? 係咪好難過?

劏房都5,6千，訓街好正常

香港依個地獄 死係海邊都幾解放

東張西望報未？

呢啲狗賤種工都有人肯返，on99

cls

臨時演員唔係跟TVB架喎
係跟臨時演員公司

窮死左 香港

退休警做保安都得喇

兩子係外國都要個老豆自己住劏房

長糧都唔夠食?

唔知有冇偽人拍下片打氣呢

老臨炒條毛？

一定會